คำตอบอาจจะไม่เป๊ะตามหลักการ ถ้าสนใจหลักการ ลอง Google หาดู ตั้งแต่อ่านเข้าใจง่าย ๆ ยันไปถึง spec

พื้นฐาน

Q: ชื่ออะไร

A: จิระ, Jera

Q: ช่วงอายุ

A: 30+

Q: จบอะไรมา

A: อิเล็ก, การจัดการทั่วไป

Q: แล้วทำงานอะไร/เกี่ยวกับอะไร/ทำหน้าที่อะไรอยู่

A: โปรแกรมเมอร์

เกี่ยวกับการเขียนโปรแกรมเบื้องต้น

Q: เคยเรียนเขียนโปรแกรมบ้างไหม ถ้าเคยเรียนภาษาอะไร

A: ขี้เกียจนึก

Q: รู้จัก code editor หรือ developer tool อะไรบ้าง แล้วเคยใช้อะไรบ้าง

A: VSCode, Eclipse, Notepad++, Notepad2, etc.

Q: ปกติใช้เบราว์เซอร์อะไรเป็นหลัก

A: Firefox (ชอบการเรนเดอร์ของ gecko มากกว่า webkit)

Q: แล้วรู้วิธีเปิด developer tools ของมันไหม

A: F12

HTML

Q: จงเขียน HTML โดยให้มีหัวเรื่องว่า "Welcome" และเนื้อหาเป็นหัวเรื่องระดับสูงสุดว่า "Hello, world"

A:

<html>
<head>
    <title>Welcome</title>
</head>
<body>

<h1>Hello, world</h1>

</body>
</html>

Q: ทำ This message ให้เป็นตัวเอียงหนา

A: <strong>This message</strong>

Q: บอกความแตกต่าง หรือไม่ต่างระหว่าง <strong> กับ <b>

A: <strong /> ใช้แทน <b /> เพราะชื่อสื่อความหมายมากกว่า (ไม่ชัวร์)

JavaScript

Q: รู้จัก library ของ JavaScript อะไรบ้าง แล้วเคยใช้อะไรบ้าง

A: jQuery, mootools

Q: ต้องการวัน/วลาปัจจุบัน จะต้องใช้คำสั่งอะไร

A: new Date()

Q: ค่าเริ่มต้นของตัวแปรใน JS คืออะไร (เช่นในกรณี ไม่ส่งค่าตัวแปรไป หรืออ้างอิงถึง property ที่ไม่มีอยู่จริง)

A: undefined

CSS

Q: CSS รุ่นล่าสุดคือ?

A: CSS3

Q: <span style="color: #f00; font-weight: 700;">You</span> จะแสดงผลออกมาอย่างไร

A: You ตัวหนาสีแดง

Q: จงเขียน selector ที่เจาะจงที่สุดของ <div id="main" class="wrapper">

A: #main (เพราะ ID ในแต่ละหน้าไม่ควรซ้ำกัน)

Q: หน่วย px, em, vh, vw, % แตกต่างกันยังไง

A: px ไม่สเกล ส่วน em สเกลตามขนาดตัวอักษร, vh เป็น % จากความสูงของส่วนแสดงผล ส่วน vw เป็น % จากความกว้างของหน้าจอ ในขณะที่ % คิดจากขนาดของ container
